# Pong Game Multi-joueur

2e projet de ma formation en tant que développeur full-stack Javascript.

Ceci est un projet back-end et je me suis inspiré d'un des premiers jeux
multi-joueurs qui est sorti sur une console de salon.

## Pour commencer

### Pré-requis

Ce qu'il est requis pour commencer avec votre projet...

-    Node.js

-    MongoDB Compass ou un programme similaire

-    Nodemon

-    Git Bash

-    Vs code ou un programme similaire

### Installation

Mettez-vous à la racine de votre projet et vérifiez que vous avez bien installer
les programmes précédemment cités :

-    pour vérifiez si Node.js est bien installé, tapez la ligne de commande :
     `node -v`. Si cela ne donne pas `v12.xx.xx` ou quelque chose de similaire.
     Téléchargez et installez-le avec ce lien :
     [https://nodejs.org/en/download/](https://nodejs.org/en/download/).

-    pour MongoDB Compass, utilisez la recherche de Windows ou Mac et si vous
     trouvez le programme. C'est que l'avez déjà installé, sinon pouvez le
     télécharger ici :
     [https://docs.mongodb.com/compass/current/install/](https://docs.mongodb.com/compass/current/install/).

-    pour Nodemon, tapez la ligne de commande : `nodemon -v`. Si cela ne donne
     pas `v2.xx.xx` ou quelque chose de similaire. Téléchargez et installez-le
     avec ce lien :
     [https://www.npmjs.com/package/nodemon](https://www.npmjs.com/package/nodemon)
     ou utilisez la commande `npm i nodemon` pour le mettre juste sur ce projet
     ou `npm i -g nodemon` pour le mettre en global sur votre ordinateur.

-    pour Git Bash, utilisez la recherche de Windows ou Mac et si vous trouvez
     le programme. C'est que l'avez déjà installé, sinon pouvez le télécharger
     ici pour la version Windows ou Mac :
     [https://git-scm.com/downloads](https://git-scm.com/downloads).

-    pour Vs Code, utilisez la recherche de Windows ou Mac et si vous trouvez le
     programme. C'est que l'avez déjà installé, sinon pouvez le télécharger ici
     : [https://code.visualstudio.com/](https://code.visualstudio.com/).

## Démarrage

Récupérez le projet. Tapez dans la ligne de commande `npm i` pour installer
toutes les dépendances. Après avoir installé les pré-requis, mettez vous où le
ficher `app.js` est et tapez la ligne de commande `nodemon app.js` et le jeu
sera lancé sur l'adresse `localhost:5234`.

## Fabriqué avec

-    [Node.js](https://nodejs.org/en/)
-    [Express](https://www.npmjs.com/package/express)
-    [Mongodb](https://www.mongodb.com/fr)
-    [Socket.io](https://socket.io/)
-    [VsCode](https://code.visualstudio.com/)
-    [Heroku](https://www.heroku.com/)
